<resources>
    <!-- TODO: app -->
    <string name="app_name">Gestante: Autocuidado da P.A.</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Abrir a gaveta de navegação</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Fechar a gaveta de navegação</string>
    <string name="texto_action_manutencao_cadastro">Alterar Cadastro</string>
    <string name="texto_titulo_splash">Gestante: autocuidado da pressão arterial</string>
    <string name="texto_cadastro_nome">Qual o seu nome?</string>
    <string name="texto_cadastro_data_menstruacao">Data da última menstruação?</string>
    <string name="texto_cadastro_data_ultrasom">Data da primeira ultrassom?</string>
    <string name="texto_cadastro_quant_semanas">Quantas semanas?</string>
    <string name="texto_cadastro_valida_nome">Informe seu nome</string>
    <string name="texto_cadastro_valida_menstruacao">Informe data completa de sua última menstruação</string>
    <string name="texto_cadastro_valida_ultrassom">Informe data completa do primeiro exame de ultrassom</string>
    <string name="texto_cadastro_valida_data">Informe uma data válida</string>
    <string name="texto_sucesso_cadastro">Cadastrado com sucesso!</string>
    <string name="texto_erro_cadastro">Problema ao cadastrar informações!</string>
    <!-- TODO: textos curtos -->
    <string name="texto_menu_opcao_1">Para saber mais</string>
    <string name="texto_menu_opcao_2">O que é hipertensão e sídrome hipertensiva gestacional?</string>
    <string name="texto_menu_opcao_3">O que você deve saber antes de aferir sua pressão arterial</string>
    <string name="texto_menu_opcao_4">Como você deve se preparar</string>
    <string name="texto_menu_opcao_5">O que você deve observar no momento da aferição pelo profissional</string>
    <string name="texto_menu_opcao_6">Como aferir a pressão arterial com o aparelho digital</string>
    <string name="texto_menu_opcao_7">Diário da pressão arterial</string>
    <string name="texto_menu_opcao_8">Planilha com todas as pa´s já registradas e dia</string>
    <string name="texto_menu_opcao_9">Exercício físico na gravidez</string>
    <string name="texto_menu_opcao_10">Alimentação saudável na gravidez</string>
    <string name="texto_menu_opcao_11">Galeria de fotos da sua gravidez</string>
    <string name="texto_botao_afericao_pa">Cadastrar Aferição da P.A.</string>
    <string name="texto_botao_registro_afericao_pa">Salvar no Diário</string>
    <string name="texto_botao_obter_foto">Adquirir Foto</string>
    <string name="texto_botao_incluir_foto">Salvar no Álbum</string>
    <string name="texto_botao_galeria">Galeria de Fotos</string>
    <string name="texto_hint_fotografia">Descreva sua fotografia</string>
    <string name="texto_hint_sistolica">Sistólica</string>
    <string name="texto_hint_diastolica">Diastólica</string>
    <string name="texto_hint_datahora">Data/Hora</string>
    <string name="texto_nav_camera">Fotos da Gravidez</string>
    <string name="texto_nav_diario">Cadastro da P.A.</string>
    <string name="texto_nav_gallery">Galeria de Fotos</string>
    <string name="texto_nav_slideshow">SlideShow</string>
    <string name="texto_nav_share">Compartilhar</string>
    <string name="texto_nav_menu_share">Indicar</string>
    <string name="texto_legenda_item_galeria_vazia">Você ainda não cadastrou suas fotos do período da gravidez!</string>
    <string name="texto_saldacao_nome">mamãe!</string>
    <string name="texto_saldacao">Bem-vinda, mamãe!</string>
    <string name="texto_share_compat">Compartilhar com</string>
    <string name="texto_versao_app">Versão </string>
    <string name="texto_valida_campo_pas">Informe o valor da sistólica</string>
    <string name="texto_valida_campo_pad">Informe o valor da diastólica</string>
    <string name="texto_botao_dialogo_planilha">Visualizar planilha</string>
    <string name="texto_botao_dialogo_menu">Menu</string>
    <string name="texto_html_processamento">Carregando...</string>
    <string name="texto_html_titulo_dialogo_erro">Erro inesperado!</string>
    <string name="texto_html_titulo_dialogo_pa_normal">Parabéns!</string>
    <string name="texto_html_titulo_dialogo_pa_anormal">Alerta!</string>
    <string name="texto_html_botao">Fechar</string>
    <string name="texto_aviso_cadastro_foto">Adicione uma fotografia</string>
    <string name="texto_cadastro_opcao_camera">Tirar nova foto</string>
    <string name="texto_cadastro_opcao_imagens">Selecionar foto existente</string>
    <string name="texto_botao_dialogo_cancela">Cancelar</string>
    <string name="texto_botao_dialogo_titulo">Opções de foto</string>
    <string name="texto_aviso_permissao_camera">Erro de permissão da câmera</string>
    <string name="texto_aviso_camera_ausente">Nenhuma câmera encontrada neste dispositivo!</string>
    <string name="texto_nome_local">Gestante</string>
    <string name="texto_aviso_erro_processo_imagem">Erro ao carregar foto, selecione uma imagem menor.</string>
    <string name="texto_aviso_erro_aquisicao_imagem">Nenhuma imagem adquirida.</string>
    <string name="texto_aviso_erro_sistema_desatualizado">Impossível obter imagem, atualize o sistema!</string>
    <string name="texto_aviso_nao_cadastrado">Cadastro inesistente!</string>
    <!-- TODO: textos longos -->
    <string name="texto_introducao"><![CDATA[
                                    Este aplicativo foi criado especialmente para você que aguarda seu bebê e deve realizar todos os cuidados necessários para possuir uma gestação saudável e um parto sem complicações.
                                    Nossa plataforma móvel foi criada com o intuito de promover o autocuidado das gestantes quanto ao controle da sua pressão arterial.
                                    <br /><br />
                                    Ela oferece ferramentas que:
                                    <br />
                                    permitem o registro e arquivo dos valores de PA´s aferidas, apresentando informações sobre o que aquele valor indica;
                                    dicas de como manter ou melhorar os valores de sua PA;
                                    instruções quanto a alimentação na gravidez e exercícios físicos.
                                    <br /><br />
                                    A plataforma também dispõe de um espaço para as mamãe arquivarem fotos de todos os períodos da gestação, o que torna o uso mais divertido.
                                    ]]>
    </string>
    <string name="texto_opcao_1"><![CDATA[
                                <b>Você sabe o que é pressão arterial?</b>
                                <br /><br />
                                <i><font color=#d82f2f>A pressão arterial, ao contrário do que muitos pensam, não é algo ruim, mas sim um mecanismo necessário para manter o sangue circulando no organismo.</font></i>
                                <br /><br /><b>1</b> - O nosso coração funciona como uma bomba contrátil, que a cada batida leva o sangue para as nossas artérias.
                                ]]>
    </string>
    <string name="texto_opcao_1_2"><![CDATA[
                                <b>2.</b> As paredes dessas artérias são elásticas, e se esticam e relaxam a fim de ¨empurrar¨  o sangue para frente e mantê-lo circulando por todas as partes do organismo.
                                ]]>
    </string>
    <string name="texto_opcao_1_3"><![CDATA[
                                <b>3.</b> Desta forma, o nosso sangue irá chegar as periferias do nosso corpo, como os pés, braços e mãos por exemplo.
                                <br />A força do sangue contra a parede dessas artérias é que gera a pressão arterial.
                                <br />A pressão arterial deve-se manter em níveis normais para garantir a circulação adequada do sangue no corpo, entretanto, se esta apresenta-se com níveis muito elevados pode causar a hipertensão (pressão alta).
                                ]]>
    </string>
    <string name="texto_opcao_2"><![CDATA[
                                <b>Hipertensão</b>
                                <br />Você já deve ter ouvido falar bastante em pressão alta/hipertensão e essa doença é descoberta com a verificação da pressão arterial e com os resultados de valores absolutos de PA sistólica > 140 mmHg e/ou diastólica de > 90mmHg, também chamado de pressão 14 por 9.
                                A Hipertensão na gravidez pode oferecer riscos a mãe e ao bebê, como o desenvolvimento de doenças, agravos e mortalidade.
                                <br /><br />
                                <b>Síndrome Hipertensiva Gestacional</b>
                                <br />A gravidez pode induzir a hipertensão em mulheres que antes tinham sua pressão com valores normais ou agravar uma hipertensão existente antes da gravidez, assim, sendo chamadas de síndrome hipertensiva gestacional.
                                A hipertensão arterial na gestação é classificada em:
                                <br /><br /><b>Hipertensão crônica:</b> hipertensão diagnosticada antes da gravidez ou descoberta até 20 semanas de gravidez ou depois de doze semanas do parto.
                                <br /><br /><b>Hipertensão gestacional:</b> aumento da pressão arterial que ocorre após a 20ª semana de gestação.
                                <br /><br /><b>Pré-eclâmpsia:</b> aparecimento de hipertensão (pressão alta) e Proteinúria (proteína na urina), após 20 semanas de gestação, em gestante que tinha a pressão normal antes de engravidar.
                                <br /><br /><b>Eclâmpsia:</b> corresponde à pré-eclâmpsia complicada, assim, aparecem convulsões ou até mesmo coma.
                                <br /><br /><b>Pré-eclâmpsia superposta à hipertensão crônica:</b> é definida pelo aumento agudo da PA, à qual se agregam proteinúria (proteína na urina), trombocitopenia (diminuição na quantidade de plaquetas, elemento presente no sangue)
                                ou anormalidades da função hepática (fígado) em gestantes com hipertensão crônica e com mais de 20 semanas de gravidez.
                                ]]>
    </string>
    <string name="texto_opcao_3"><![CDATA[
                                <font color=#d60000><b>Alerta:</b> É muito importante você saber como se preparar para aferição da sua PA, para evitar a possibilidade de apresentação de valores errados, que podem levar você a realizar tratamentos desnecessários.</font>
                                ]]>
    </string>
    <string name="texto_opcao_4"><![CDATA[
                                <b>1.</b> Fique em repouso de 3 a 5 minutos antes de verificar e não conversar durante a medição.</font>
                                <br /><br />
                                <b>2.</b> Certificar-se de que:
                                <br />&raquo; Não está com a bexiga cheia (não está com vontade de fazer xixi);
                                <br /><br />&raquo; Não praticou exercícios físicos 60 minutos antes da medição;
                                <br /><br />&raquo; Não ingeriu bebidas alcoólicas, café ou alimentos estimulantes;
                                <br /><br />&raquo; Não fumou nos 30 minutos anteriores.
                                <br /><br />
                                <b>3.</b> Posicionamento:
                                <br />&raquo; Ficar sentada, com pernas descruzadas, pés apoiados no chão, costa encostada na cadeira e relaxada;
                                <br /><br />&raquo; O braço deve ficar na altura do peito/coração, apoiado, com a palma da mão voltada para cima e as roupas não devem apertar o membro.
                                ]]>
    </string>
    <string name="texto_opcao_5"><![CDATA[
                                <b>1.</b> Determinar o ponto médio do braço;
                                <br /><br />
                                <b>2.</b> Colocar o manguito, sem deixar folgas;
                                <br /><br />
                                <b>3.</b> Estimar o nível da Pressão Arterial Sistólica pela palpação do pulso radial;
                                <br /><br />
                                <b>4.</b> Proceder à deflação (secar o manguito) lentamente (velocidade de 2 mmHg por segundo);
                                <br /><br />
                                <b>5.</b> Auscultar (escutar) cerca de 20 a 30 mmHg abaixo do último som para confirmar seu desaparecimento e depois proceder à deflação rápida e completa*;
                                <br /><br />
                                <b>6.</b> Realizar pelo menos duas medições, com intervalo em torno de um minuto. Medições adicionais deverão ser realizadas se as duas primeiras forem muito diferentes. Caso julgue adequado, considere a média das medidas;
                                <br /><br />
                                <b>7.</b> Medir a pressão em ambos os braços e usar o valor do braço onde foi obtida a maior pressão como referência;
                                <br /><br />
                                <b>8.</b> Anotar os valores exatos sem “arredondamentos” e o braço em que a PA foi medida para informar nas próximas consultas.
                                ]]>
    </string>
    <string name="texto_opcao_6"><![CDATA[
                                <b>1.</b> Encaixe o tubo conector da braçadeira no aparelho.
                                <br /><br />
                                <b>2.</b> Coloque a braçadeira de 2 a 3 cm acima do cotovelo sem deixar folgas.
                                <br /><br />
                                <b>3.</b> Deixe o braço apoiado na altura do coração e com a palma da mão voltada para cima.
                                <br /><br />
                                <b>4.</b> Durante o funcionamento do aparelho não fale ou se movimente, pois pode interferir na medição da PA.
                                <br /><br />
                                <b>5.</b> Aperte o botão “Start” ou “Ligar”, dependendo do aparelho, para ligá-lo e aguarde a exibição do número zero.
                                <br /><br />
                                <b>6.</b> A braçadeira irá inflar automaticamente até o nível de inflação apropriado, de acordo com as oscilações da pulsação do usuário.
                                <br /><br />
                                <b>7.</b> Aguarde até que os números regridam no visor apresentando o resultado da medição.
                                <br /><br />
                                <b>8.</b> Aparecerão três numerações, sendo a primeira referente à pressão arterial sistólica, a segunda referente à diastólica e a última referente aos batimentos cardíacos.
                                <br /><br />
                                <b>9.</b> Aperte o botão de desligar após o término da aferição.
                                <br /><br />
                                <b>10.</b> Espere cerca de 1 minuto antes da próxima aferição.
                                ]]>
    </string>
    <string name="texto_opcao_7"><![CDATA[
                                Aqui é seu diário de PA, sempre que você aferir sua pressão você deve registrar aqui os valores, para que você tenha noção do que o nível da sua PA diária está indicando e o que você deve fazer para manter ou melhorar esses valores.
                                <br /><br />O diário de PA também possui a finalidade de arquivo, para que você possa informar ao seu médico em suas consultas os valores que foram aferidos em outros dias de forma precisa.
                                <br /><br />Desta forma Verifique sua PA todos os dias, de preferência no mesmo horário e registre aqui e leve seu diário de PA para o seu médico em todas as consultas, para que você obtenha um melhor acompanhamento.
                                <br /><br />
                                <font color=#d60000><b>Como verificar em casa e saber se está normal?</b></font>
                                <br /><br />A pressão pode ser verificada em casa com três medições pela manhã, antes de se alimentar e de tomar medicação, e três à noite, antes do jantar, durante cinco dias.
                                <br /><br />Outra opção é realizar duas medições em cada uma dessas duas sessões, durante sete dias.
                                <br /><br />Valores anormais são de PA ≥ <b>135/85 mmHg</b>.
                                ]]>
    </string>
    <string name="texto_opcao_8"><![CDATA[
                                O exercício aeróbico regular durante a gravidez parece melhorar ou manter a capacidade física e a boa imagem corporal.
                                <br />Todas as gestantes devem ser avaliadas antes de iniciar a atividade física. As atividades físicas recreativas, em sua grande parte, são seguras durante a gravidez. No entanto, devem ser evitados exercícios que coloquem as gestantes em risco de quedas ou trauma.
                                <br />É indicada a prática de exercícios moderados ou leves por 30 minutos, diariamente.
                                <br /><br />
                                O importante para começar ou voltar a praticar exercício físico durante a gravidez é de uma avaliação médica e acompanhamento com educador físico para as decisões dos melhores exercícios para a sua gestação.
                                <br /><br />
                                Gestantes com diagnóstico ou suspeita de pré-eclâmpsia devem evitar a prática de exercício físico, visto que o exercício aumenta ainda mais a pressão arterial e reduz o fluxo uteroplacentário que já está deficiente.
                                <br /><br />
                                Para gestantes com hipertensão arterial crônica com controle pré-natal e da sua pressão arterial adequados, a prática de exercício físico pode ser indicada, desde que supervisionada e monitorada.
                                <br />Atividades físicas de intensidade leve, como caminhada, bicicleta estacionária e alongamentos, são recomendadas.
                                ]]>
    </string>
    <string name="texto_opcao_9"><![CDATA[
                                Alguns passos para uma alimentação saudável são:
                                <br /><br />
                                <b>1.</b> Faça pelo menos três refeições: café da manhã, almoço e jantar + dois lanches saudáveis por dia. Evite ficar mais de três horas sem comer.
                                <br />Entre as refeições, beba bastante água, pelo menos 2 litros por dia.
                                <br /><br />
                                <b>2.</b> Inclua todos os dias nas refeições alimentos do grupo de cereais como arroz, milho, pães e alimentos feitos com farinha de trigo e milho; tubérculos, como as batatas, e raízes, como a mandioca – também conhecida como macaxeira, aipim.
                                <br />Dê preferência aos alimentos na sua forma mais natural, pois são boas fontes de fibras, vitaminas e minerais.
                                <br /><br />
                                <b>3.</b> Busque consumir diariamente pelo menos três porções de legumes e verduras nas refeições e três porções ou mais de frutas nas sobremesas e lanches.
                                <br /><br />
                                <b>4.</b> Consuma arroz e feijão diariamente.
                                <br /><br />
                                <b>5.</b> Consuma diariamente leite e derivados e carnes, aves, peixes ou ovos.
                                <br /><br />
                                <b>6.</b> Evitar alimentos ricos em gordura trans.
                                <br /><br />
                                <b>7.</b> Evite refrigerantes, biscoitos recheados e industrializados na sua rotina.
                                <br /><br />
                                <b>8.</b> Diminua a quantidade de sal na comida. Deve-se consumir no máximo 5g de sal por dia, distribuída entre as refeições, por pessoa, o equivalente a uma colher rasa de sopa.
                                <br />Evite consumir alimentos industrializados com muito sal (sódio) como hambúrguer, charque, salsicha, linguiça, presunto, salgadinhos, conservas de vegetais, sopas prontas, molhos, temperos prontos, refrigerantes.
                                <br /><br />
                                <b>9.</b> Evite bebidas alcoólicas e fumar.
                                <br /><br />
                                <b>10.</b> Pratique, seguindo orientação de um profissional de saúde, alguma atividade física.
                                <br /><br />
                                <b>11.</b> Evite o consumo excessivo de chás medicinais, pois suas propriedades não são bem conhecidas e podem causar aborto ou má formação fetal.
                                <br />Algumas plantas medicinais consideradas tóxicas na gestação são: a cabacinha, o boldo, capim- santo, erva doce, erva cidreira e canela.
                                <br /><br />
                                <b>12.</b> Não realize dietas restritivas quanto ao carboidrato durante a gestação, principalmente sem orientação profissional.
                                <br />Durante a gestação os carboidratos são importantes para gerar energia para a gestante e o bebê, entretanto deve-se buscar uma ingestão equilibrada e as opções mais saudáveis desses carboidratos, como frutas, pães integrais, batatas, arroz, aveia entre outros.
                                <br /><br />
                                <b>13.</b> Evite o consumo de comidas cruas ou mal cozidas nesse período, pois aumenta o risco de infecções de origem alimentar para as gestantes.
                                ]]>
    </string>
    <string name="texto_alerta_pa_120_80"><![CDATA[
                                        Você está normotensa neste momento, ou seja, sua pressão está dentro dos valores normais e esperados.
                                        <br />Ou sua hipertensão está controlada com o tratamento.
                                        <br /><br />Não significa que estará sempre normal.
                                        <br />Para manter seus níveis de PA nesse valor, é ideal que você cuide da sua alimentação e pratique atividades físicas regularmente, se permitido pelo seu médico.
                                        ]]>
    </string>
    <string name="texto_alerta_pa_121_139"><![CDATA[
                                        Sua pressão arterial está acima dos níveis indicados neste momento, e isso te dá maior probabilidade de se tornar hipertensa e maiores riscos de desenvolvimento de complicações para você e seu bebê.
                                        <br /><br />Para ajudar a reduzir seus níveis de PA, você deve reduzir a ingestão de sal, beber bastante água e praticar exercícios físicos regularmente, se permitido pelo seu médico.
                                        ]]>
    </string>
    <string name="texto_alerta_pa_140_159"><![CDATA[
                                        Você está com a  pressão arterial acima do normal, ou seja está alterada neste momento e possui maiores riscos de desenvolvimento de complicações para você e seu bebê.
                                        <br /><br />Você deve procurar seu médico o mais breve possível. Além de reduzir o consumo de sal, beber bastante água e praticar exercícios físicos regularmente, se permitido pelo seu médico.
                                        ]]>
    </string>
    <string name="texto_alerta_pa_160_179"><![CDATA[
                                        Você está com a pressão arterial muito acima dos valores indicados, ou seja, está alterada neste momento e oferece maiores riscos de desenvolvimento de complicações para você e seu bebê.
                                        <br /><br />Você deve reduzir o consumo de sal, beber bastante água, praticar exercícios físicos, se permitido e procurar o seu médico o mais breve possível relatando seus valores de PA, para que ele analise se você deve ser encaminhada para o pré-natal de alto risco.
                                        ]]>
    </string>
    <string name="texto_alerta_pa_180_110"><![CDATA[
                                        Você está com a pressão arterial extremamente elevada, ou seja está muito alterada neste momento  e possui maiores riscos de desenvolvimento de complicações para você e seu bebê.
                                        <br /><br /><font color=#d60000><b>VOCÊ DEVE PROCURAR UMA EMERGÊNCIA OBSTÉTRICA IMEDIATAMENTE.</b></font><br /><br />
                                        Deve também reduzir o consumo de sal e beber bastante água.
                                        ]]>
    </string>
    <string name="texto_alerta_pa_baixa"><![CDATA[
                                        <br /><br /><font color=#d60000><b>ABAIXO DA ESCALA DA NORMALIDADE.</b></font><br /><br />
                                        ]]>
    </string>
</resources>
